%!TEX root = ../../main.tex
Wir betrachten die kontextfreie Grammatik 
$
	\CG := (
		\{S\}, 
		\{
			\mathtt{0},
			\mathtt{1},
			\mathtt{x},
			\mathtt{y},
			\mathtt{z},
			\mathtt{-},
			\mathtt{+},
			\mathtt{*}
		\},
 		P, 
 		S
 	)
$ 
mit den folgenden Regeln in $P$:
\[ 
	S \to 	\mathtt{0} \mid
			\mathtt{1} \mid
			\mathtt{x} \mid
			\mathtt{y} \mid
			\mathtt{z} \mid
			S\mathtt{-} \mid
			SS\mathtt{+} \mid
			SS\mathtt{*}
\]

Die Grammatik $\CG$ erzeugt 
	boolsche arithmetische Terme mit 
	\begin{itemize}
		\item[] den Variablen $\mathtt{x,y,z}$,
		\item[] der 1-stelligen Operator $\mathtt{-}$ und
		\item[] den 2-stelligen Operatoren $\mathtt{+}$ und $\mathtt{*}$ 
	\end{itemize}
	in \emph{Postfix-Notation}.


\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}, itemsep=15pt, topsep=10pt]
	\item
		Geben Sie einen Ableitungsbaum für das Wort
		\[
			\mathtt{x\ y * 1 + 1 - +}
		\]
		in $\CG$ an.

	\item
		Geben Sie für die Grammatik $\CG$ einen Parser an, 
			das Eingabewort $w \in L(\CG)$ von links nach rechts liest und
			den Ableitungsbaum für $w$ in $\CG$ ausgibt. 

	\item
		Geben Sie einen DPDA an, der die Sprache $L(\CG)$ erkennt. 

\end{enumerate}